狠撤一帶一路協議 羅馬尼亞總理：不會與中國合作

羅馬尼亞總理奧班批評前朝的核電廠建設協議，放話，不會與中國合作下去。 圖：翻攝自奧班臉書

羅馬尼亞政府日前宣布，要求國有羅馬尼亞核電公司「Nuclearelectrica」，終止與中國廣核集團（CGN）在切爾納沃達（Cernavoda）核電廠建造3號和4號核反應堆的談判，聲明指出，羅馬尼亞政府將為該項目尋找新的合作夥伴。此舉被視為中國在東歐一帶一路布局的一大挫敗，也是繼捷克後，中國再度踢到鐵板。

外電報導，根據羅馬尼亞在前朝去年5月簽署的協議文件，雙方將合作成立有關核電廠建設與營運的合資企業，中方佔51%股份。

事實上，羅馬尼亞早在10多年前就開始籌備建設切爾納沃德核電廠的第3號和第4號機組，當時有包括中國與歐洲各國眾多公司競標，但到後來只剩下中國廣核集團。中方鍥而不捨，至今投入約70億美元進軍羅馬尼亞，被認為是企圖以羅馬尼亞為跳板，打入歐盟的核能市場，而該項目也是中國在東歐一帶一路的重點。

不過，羅馬尼亞一向親美，美國數年前就在該國建立導彈系統，北大西洋公約組織（NATO）也把許多重要機構設立在此，羅馬尼亞成為西方國家對抗俄羅斯的關鍵地區。

現任總理奧班（Ludovic Orban）稍早前就放話，不可能與中國合作下去。該國經濟部長波佩斯庫（Virgil Popescu）在2020年1月也曾表示，羅馬尼亞核電公司可以自己在切爾納沃達建造3號反應堆，而且與北約夥伴合作，是一個更可行的方案。

「美國之音」指出，中國連番在東歐受挫，除了羅馬尼亞外，施壓捷克議長不准訪台，反而激起捷克人民不滿；去年在立陶宛改造深水港計畫也生變。

羅馬尼亞核電公司在切爾納沃達核電廠建造3號和4號機組建設，可能改向北大西洋公約組織尋求合作夥伴。 圖：翻攝自羅馬尼亞核電公司臉書

雙方將合作成立有關核電廠建設與營運的合資企業，中方佔51%股份。

好撚危險

中共：好嬲好嬲

雖遠必豬

Chernobyl round 2?

認真高招
本身個名都出名窮
世界銀行唔借錢但又有傻仔比錢搞基建
又離得遠，打又打佢唔到，冇得輸

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

其他國家幫人造核廠，我會覺得無問題
支那人送錢幫手造核廠，總係覺得間核廠可以控制幾時爆，例如唔聽話，我就撳個制爆鳩你個國家，睇下你射得快定我撳個制快

東歐受過共產主義折磨,認清支共係好事

一帶一怒

依個總統反而查到佢冇貪污 不過都抵死 鎮壓市民

共產國家點解會用g36?

又多1個潛在盟友
不過話時話羅馬尼亞好似加入左北約

反革命

Anti Chi-nazi

有種

羅馬尼亞總理 : 雜種，課金啦。

幾時出 post 話羅馬尼亞搬石頭 dum 自已隻腳

其實依家好似好多國家都退出左一帶一路個計劃?

勒索叫支那課金啫

同香港一樣

核你老母廠

咁閪懶不如成段改做其快算喇

好

2張假既, 係後來D人玩reenactment.
同埋當時係無影到佢地處決個一刻, 個攝影師趕唔切出去

23:00開始有原片

Push

原來已經成個星期前

真
送技術仲要送埋錢
邊有咁多免費午餐
有朋自遠方來，非奸即盜

諗起羅馬尼亞就諗到壽西斯古

支那血本無歸

自古以來羅馬尼亞是中国的故有領土

羅馬尼亞

應該好多香港人聽過呢首個

呢首係當年hit爆日本電車男帶起，最記得啲人益晒日文拼音同中文，笑到pk

，

中國的會爆炸

比中共控制核電廠
到你唔聽話個陣就核爆你
送自己個春袋比中共揸住

羅馬尼亞
Numa Numa yeah!

羅馬尼亞人係羅馬人後代喎

成首都識唱
不過佢地淨係紅呢首同desprne tine

中国自己個核電廠都要人地起，憑乜野去幫人起

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

壽西斯古

個世界漸漸由全球化走向2極化
估計都係時候
WW1 100年之後又打大仗 然後又可能有新既政治理念體出現
或民主制度打敗仗 變成帝皇君主立憲 意識上既統一?

我是小粉紅,
這廝蠻夷竟敢反我強國, 應該要出兵討伐

希望習總同彭麗媛都同樣下場

哇第一炮
小鳳姐呢

羅馬尼亞仲要係歐盟成員國

緊爽今次又會點講??

緊爽不爽了~

你訓咗幾多日？
而家冇得爽了，得翻叫春